美國國會通過新法 勒令退市 度身訂造 有冇中共人士、中共章程

作者：嚴昌浩

真係可喜可賀.

S.945 Holding Foreign Companies Accountable Act 喺今年5月20日已經係參議院一致通過.

S.945 Holding Foreign Companies Accountable Act 喺今日12月2日已經係眾議院又係一致通過.

法案好簡單. 就係所有外國公司必須聘用美國有關當局核准合資格會計師核數，並將有關數薄呈交有關當局（即係SEC）. 否則勒令退市. （以前係無掩雞籠，中國核數師核完嘅數簿經過潤飾，照樣係美國上市，袋袋平安）.

勁抽嘅地方係，此法案係為咗中國共產黨度身訂造.

因為最後嘅 Section 3 Additional Disclosure 開宗明義要公司透露有無外國持股，包括有無共產黨人士係董事局及公司有冇共產黨黨章之類.

原文：

(4) the name of each official of the Chinese Communist Party who is a member of the board of directors of - (A) the issuer; or (B) the operating entity with respect to the issuer; and

(5) whether the articles of incorporation of the issuer (or equivalent organizing document) contains any charter of the Chinese Communist Party, including the text of any such charter.

問你死未.

Source:

即係迫中國d企業同中共割蓆或者執包袱走人

你都on9 全部都係國企 點會割蓆

唔合規 退市！

民營企業又怎會和偉大光明正確的共產黨割蓆呢!咱們回家做韮菜去!

迫佢哋返晒香港上市
之前美國公司cap埋呢浸水就正式落刀殺香港

等睇阿里jump

已經上市果啲audit 限期係幾時？

其實問題係支那股假數多
例如今年出事嘅瑞幸同埋wildcard
都係同支那有緊密關係
損害美國甚至係全世界投資者利益

美國想查吓盤數又好困難
支那唔批
所以咪規定唔比查數就要離開美國
好公道 無針對中國
為世界做件好事

拜登上場就會推翻晒

支那又贏
無左支那公司，成個美股乾淨左，但少左支那既黑錢，回流返支那，咁內循環就可以快啲搞掂

兩院都通過難d囉

Exact7ly

夠錢填番啲股本先啦，得一萬蚊股本隨時吹到股本有十億，退市要上身填數架

根本立例規管好合理，一早應該咁做

奧巴馬啲德政又俾人推翻